(求救) ASRock AB350 Pro4 控制唔到某風扇速度

是咁的, 話說我最近買左張ASRock AB350 Pro4,
今日第一日用。基本上張底板都無乜問題,
但我發現三個Chassis Fan Ports 的其中一個fan port - Chassis Fan 1 Port,
好似控制唔到我的風扇速度。

成年事就係咁...
我裝左A tuning呢個程式, 我嘗試用佢個"start fan test" function黎睇下風扇係唔同power下做到幾多rpm。
我見到無論係CPU Fan Port, Chassis Fan 2 Port, Chassis Fan 3 Port 都好正常。
不過, 我發現當中的Chassis Fan 1 Port 好奇怪, 因為佢顯示住我把風扇無論係接受10% Power 抑或係 100% Power 都有同樣的轉速, 如下圖:

然後, 我又試下將Chassis Fan 1 同 Chassis Fan 2 調轉插,
睇下到底係我把風扇問題, 抑或係個Port 問題。
結果發現原先插落Chassis Fan 1 Port 而有問題的風扇,
當插係Chassis Fan 2 Port 時會有正常的表現, 即係可以正常控速, 如下圖

而原先無問題的Chassis Fan 2, 當插左落Chassis Fan 1 Port 度之後, 都出現原先唔能夠控速的情況。

最後, 我又試下比插左係Chassis Fan 1 Port度的風扇 0% Power, 睇下會唔會影響到風扇的轉速,
結果就係把風扇依然係全速轉緊, 如下圖:

所以想問一下各位, 到底係唔係我塊底板壞左, 而家我應該點做好
我開過BIOS黎睇, 見到Chassis Fan 1, Chassis Fan 2 同 Chassis Fan 3 的 settings都係一樣。
我都試過裝其他版本的BIOS, 情況都係一樣無變到。

你把風扇得3-pin?

係。全部都係3pin, 除左把cpu fan

正常，fan 1 port 冇得set speed